林鄭月娥：首兩個月樓價止跌回升 感憂慮

行政長官林鄭月娥表示，本港樓價去年8月開始下調約9至10%，不過今年首兩個月，樓價止跌回升，令她感到憂慮，因為負擔能力對市民是重要的事，而本港作為奉行自由經濟的社會，唯一解決方法是增加政府角色和功能。

林鄭月娥出席一個投資論壇時說，政府早前已提出多項措施，包括改變資助房屋定價方式，與市價脫勾；將公私營房屋比例改至七比三；建立置業階梯，包括引入綠置居及港人首置計劃；政府亦全盤接納土地供應專責小組建議，多管齊下地增加土地供應，她呼籲政黨支持維港以外填海建人工島的計劃，增加土地。

林鄭月娥又說，明白如果不有效應對本港的房屋問題，她不會是一個好的特首。

她呼籲政黨支持維港以外填海建人工島的計劃，增加土地。

而家啲人買唔起樓，叫人支持個20年後先有單位落成嘅計劃

你故意

增加土地供應，但又唔會賤賣土地，係咩玩法

痴撚線政府

想為填海鋪路慳D啦
講到自己為市民擔憂
你食刁之祿
擔刁賓周架咋死臭雞